.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Atreia:

Атрея (`Atreia <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=101>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Полыхающий Король (The Lambent King)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`НД`

Ответственный за огонь, очищение и сияние, Атрея Полыхающий Король - доброжелательный лорд огня.
Когда мультивселенная была молодой, Атрея парил над Огненным планом как трехголовый ибис с горящими крыльями и пламенными глазами, изгоняя с этого плана зло.
Теперь он заточен в *Гранатовое Клеймо*, красный самоцвет, заключенный в вечную пелену пара.
Хотя он не может слышать или давать силу своим последователям из своей тюрьмы, некоторые группы саламандр на Огненном плане по-прежнему чтят Полыхающего Короля за его власть над защитой и животворящим огнем, как и несколько небольших кругов смертных, которые ставят выявление и очищение зла превыше всего остального.
Статуи, изображающие его подобие, можно найти в его прежних царствах, спрятанных в древних местах, посвященных исцелению и святому свету.


**Эдикты**: Выжигать коррупцию, расчищать путь для роста чего-то нового, очищать испорченные области

**Анафема**: Отказать страдающему существу в тепле, тени или воде; бросить существо в темноте

**Мировоззрение последователей**: ПД, НД, Н, ХД (LG, NG, N, CG)

**Царство**: заточен в *Гранатовое Клеймо*; ранее План Огня

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 80


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Мудрость или Харизма

**Божественный навык**: Выступление

**Предпочитаемое оружие**: катар

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/fire`,
:doc:`/lost_omens/Domain/healing`,
:doc:`/lost_omens/Domain/protection`,
:doc:`/lost_omens/Domain/sun`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Soothe`
| **3-й**: :ref:`spell--g--Ghostly-Weapon`
| **4-й**: :ref:`spell--f--Fire-Shield`





.. include:: /helpers/actions.rst